原來有動物係有4個龜頭...

針鼴又叫刺食蟻獸，是一種生活在澳洲跟新幾內亞的小型獨居哺乳類動物。牠有像豪豬的刺，鳥一般的喙，跟袋鼠一樣有個腹袋，又會像爬蟲類一樣產卵。這動物看上去已經夠怪了，但是科學家對針鼴的了解愈多，就愈是覺得牠怪得出奇。聽聽以下十大怪點，你會發現這世上真的什麼生物都有。

1.針鼴的刺其實是一種演變過的毛髮。針鼴除了身體下側、臉部跟腿部以外，全身都長滿了兩英吋長的毛刺。

2.針鼴的長壽秘訣在慢活。針鼴的體溫只有攝氏 32 度，是哺乳類中最低的；牠們的體溫調節機制也跟一般哺乳類大不相同，一天當中可以有攝氏 6 到 8 度的變化。因為體溫低的關係，針鼴的新陳代謝也比較慢，因此一般可以活到 45 到 50 歲。

3.雄針鼴的陰莖有四個龜頭。你可能在想這樣子是要怎麼做「那個」，答案是其中兩個龜頭會在上場時「關機」，另外那兩個則會變大，以便進入雌針鼴分岔的生殖道。雄針鼴還會輪流使用牠的四個龜頭。如果你對於針鼴的陰莖長什麼樣子很好奇的話（說實在的誰不好奇啊？）

慎入：

4.針鼴會排隊交配。每到交配季節開始，你就會看到這個很搞笑的畫面：十幾隻雄針鼴緊緊地大排長龍，跟在一隻雌針鼴後面等著「辦事」。更扯的是這條長龍可以排上一個多月，雄針鼴有時不耐離隊，有時又會跑回來排隊。等到雌針鼴終於想要交配時，這群雄針鼴就會在她周圍挖出一條壕溝，然後像在玩相撲一樣，爭相把競爭對手推出壕溝外，最後一隻留在場內的，就可以「登堂入室」。
附帶一提，有些雄針鼴倒是不用排隊玩相撲就可以交配——有時候雄針鼴早早從冬眠狀態中醒來時，牠們會嗅出雌針鼴的冬眠處，跑進去直接完事。真是「早起的針鼴有床上」啊～～～

5.針鼴是卵生哺乳類。雌針鼴在受孕後，會在腹袋裡產下一顆軟殼似皮，大小跟硬幣差不多的蛋；十天後小針鼴寶寶就會孵化而出，不過剛出生時體型比一顆雷根糖還要小。

6.針鼴明明是哺乳類，卻沒有乳頭。針鼴既然是哺乳類就會哺乳，不過牠們沒有乳頭，而是用腹袋裡的特殊腺體分泌乳汁，供針鼴寶寶舔食。

7.針鼴是感電動物。針鼴跟刺鴨嘴獸一樣，都有感電系統；不過刺鴨嘴獸的嘴部有 40,000 個感電受器，針鼴的鼻子則只有 400 到 2,000 個感電受器。

8.針鼴沒有牙齒，以舌代牙。針鼴的長鼻末端，是由一個小嘴跟無牙的上下顎構成。由於沒有牙齒，所以牠們得用黏答答的長舌來吃螞蟻、白蟻、蠕蟲跟昆蟲幼蟲，咬斷食物的工作也只能由位於舌頭後方跟嘴部上方的硬肉墊代勞。

9.針鼴的大腦異乎尋常。以體型來看，針鼴的大腦體積相當大，可能是因為新皮質佔了大腦容量將近一半的關係（一般哺乳類大約只佔 30% ，人類卻佔了 80% ）。

10.針鼴身上有全世界最大號的跳蚤。針鼴跳蚤 (Bradiopsylla echidnae) 身長4 公厘，是全世界最大型的跳蚤。

Gif 10/10

樓主你自己啲gif呢？
0/10

長知識了？

4p

幅gif我自己cut 都算係我整

龜都係得兩個

無 一次用2個 因為女嘅陰道都係開叉

蛇都係

非 是disgusting

四個龜頭行raid

大自然真奇妙

4. 食蟻獸都要排隊買羽毛球拍

咁咪好撚爽

彈佢JJ, 有4個續個續個彈

gif?

識排隊真係好搞笑

成隻貓爪咁

個樣幾得意

分岔閪

可以短時間入聖人模式4次

佢有刺喎ching

養返隻？

樓主你嗰4個龜頭呢

冇蟻俾佢食

應該咩蟲都食

針鼴會排隊交配。每到交配季節開始，你就會看到這個很搞笑的畫面：十幾隻雄針鼴緊緊地大排長龍，跟在一隻雌針鼴後面等著「辦事」。

留名睇建興排隊買球拍

諗起樓主老母潮文

以便進入雌針鼴分岔的生殖道

屌到入輸卵管

精蟲呢

勁過馬勒當拿

個名點讀

Hyena都好爆 女人都有碌鳩

咁學術性既連仔 以為佢放四隻龜出嚟

所有雄性動物都有兩個頭或以上

好撚核突

百變星君

個樣好得意

CLS

niffler

好痛

有鳩的妖魔

有種動物叫flatworm，佢地係雌雄同體，各自有兩碌鳩
佢地決定邊個做爸爸嘅方法係兩隻flatworms 拎各自兩碌鳩出黎格劍，格輸左就會俾對方強制中出。呢個過程嘅學名係Penis fencing

樓主老母篇文

你下流賤格, 露出四個龜頭

仲以為係呢啲龜頭

raid J

針鼴跳蚤 (Bradiopsylla echidnae) 身長4 公厘

哺乳類動物生蛋

我今日睇呢個都有講

7種動物世界中奇特的雄性驕傲

全世界得2種 得佢同鴨嘴獸

酷刑師

都唔知邊個係老豆

4. 排隊屌老母

有咩動物雌性都有龜頭？

無錯就係龜喇

反觀強蝈人

龜頭責 4倍感受

連仔做野啦 Post j圖

之前係澳洲啲country park好似見過呢隻野 仲以為箭豬黎 勁驚佢啲刺射到我

Why four

十幾隻雄針鼴緊緊地大排長龍，跟在一隻雌針鼴後面等著「辦事」

諗起羽毛球拍

針鼴：原來有動物係得1個龜頭

我都有四個龜頭
有冇絲打想睇睇

原來有動物係得1個睾丸...

呢個...係咪叫做老強

附帶一提，有些雄針鼴倒是不用排隊玩相撲就可以交配——有時候雄針鼴早早從冬眠狀態中醒來時，牠們會嗅出雌針鼴的冬眠處，跑進去直接完事。真是「早起的針鼴有床上」啊～～～

咁仆街

bam圖

一路好走

個樣好似食蟻獸

一個爛咗都冇事